{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053742",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0079427",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "군산공항(群山空港)"
    },
    "text": "全羅北道群山市オクソ面ソンヨンリに位置した群山空港は軍用機や旅客機が同時に利用する空港だ。1950年に設立された群山飛行場から始まり、金海(キムヘ)国際空港の前身である水泳国際空港を結ぶ旅客機が運行された。しかし、戦争によって運航が中止され、1956年に補修工事を施行したが、民間航空機の運航は行われなかった。1970年から大韓航空がソウル∼、群山(クンサン)路線を運航し始め、以後、一時は空港利用客が45万人を乗り切ったりもした。現在はイースター航空や大韓航空が、群山(クンサン)∼済州間の航空便を運航し、年間利用客は20万人を超える。群山空港は飛行場の拡張と旅客ターミナルの改善などを通じて便利な利用が可能になるよう努力している。しかし、国際線就航に対する推進は成立せず、、米国空軍のずさんな管理した問題解決と暴利をめぐる議論が提起されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "群山空港はどこに位置していますか？",
            "answer": "群山空港は全羅北道群山市オクソ面ソンヨンリに位置しています。"
        },
        {
            "question": "群山空港はいつ設立されましたか？",
            "answer": "群山空港は1950年に設立されました。"
        },
        {
            "question": "群山空港はどのような利用がされていますか？",
            "answer": "群山空港は軍用機や旅客機が同時に利用する空港です。"
        },
        {
            "question": "群山空港はどのような航空便が運航されていますか？",
            "answer": "群山空港ではイースター航空や大韓航空が、群山∼済州間の航空便を運航しています。"
        },
        {
            "question": "群山空港の年間利用客数はどのくらいですか？",
            "answer": "群山空港の年間利用客は20万人を超えています。"
        },
        {
            "question": "群山空港はどのような改善が行われていますか？",
            "answer": "群山空港は飛行場の拡張や旅客ターミナルの改善などを行っています。"
        },
        {
            "question": "群山空港は国際線の就航がありますか？",
            "answer": "群山空港は現在は国際線の就航はありません。"
        },
        {
            "question": "群山空港にはどの航空会社が運航していますか？",
            "answer": "群山空港にはイースター航空や大韓航空が運航しています。"
        },
        {
            "question": "群山空港の運航が中止された理由は何ですか？",
            "answer": "群山空港の運航が中止された理由は戦争によるものでした。"
        },
        {
            "question": "群山空港はどのように利便性を向上させようとしていますか？",
            "answer": "群山空港は飛行場の拡張や旅客ターミナルの改善などを通じて利便性の向上を目指しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 274,
        "QA": 363
    }
}